蔡玉萍：警察是被質疑濫權、濫捕，而不是被質疑性別歧視

發現在網絡世界有一個很有趣的現象，每次當有女性被認為遭受不公義對待時，網民及 KOL 就會立即召喚「女權份子」並藉機指責、嘲笑女性主義者在女性遭到危難時缺席。 就好像昨天，當大家對一個十二歲女童在旺角被三個警察「合力撲倒」並被其中一個警察「騎身制服」感到憤怒及不能接受時，就有 KOL 質問「女權份子去咗邊」？

警察是被質疑濫權、濫捕，而不是被質疑性別歧視，因此要召喚及關注的是全港市民，是全球關注人權的人士，而不是「女權份子」。

如果女性被捕就只是「女權份子」的事，那麼我們不是把被捕女性作為人、作為公民的身份也抹去了嗎？

這樣的召喚不但可能把女性所遭受的不公義簡化為性別問題，更有把女性所遭遇的不公義「外判」給女性主義者的危機。

全文：

簡譯：如果有女人畀人強姦，女權係唔會有意見㗎，因為係性罪行，嗱如果你話佢因為著短裙而被姦呢，咁就關事喇

煽動市民對政府的仇恨

佢邏輯有問題囉

其實佢冇講錯，換轉俾人撳低嘅係男仔，都係同樣道理，班狗唔會因為性別唔同而有唔同對待方法

打男仔 仆街
打女仔 罪加一等
女權嘅世界唔係咁咩

對住男嘅一樣會揸波？

又咁講 就算出咗聲都唔需要提著女權
唔通講「我係女權西呀 我係因為女權先出聲架咋 男人死咗wfc」又有道理咩
一個人咁耐以嚟都唔出聲 本身就已經係值得批判嘅事
女唔女權根本唔係個重點

就係串緊你地d女權分子唔埋3721一有女性有事就仆出黎女權

其實今次真係同性別冇關係喎

警察濫權濫捕打爆人隻眼開埋槍 睇唔到
一見到揸波喎摸身摸勢喎騎乘喎 即刻用女權名義全力譴責
咁樣你係咪會覺得有道理啲

你係咪確定呢一點先
班狗唔會因為性別唔同而有唔同對待方法

社會公開問緊，一件近日 一名柔弱女童，被多名男警公然施暴丶騎在身上的令全城震怒 的 涉及性別欺凌暴力事件！
這位大學社會學系教授，不先去直接回應，執法人員濫用公權力作性別欺凌，而花大篇幅文字搞文宣，去吹噓香港女權份子，過往已做了多少貢獻，市民對性別議題如此無知丶民粹 …！
唉！這位性別研究學者何等離地，高傲，漠視 柔弱女童個體受到性別欺凌暴力事件！
恐怕，又只是另一位大學 女版IQ160之士！ 祝將來 或快獲邀加入政府，做Spin Doctor，官運亨通!

揸jer

其實重點唔在於佢係咪女權
而係話呢班人左膠 欺善怕惡
需要你時就唔發聲
好似律師會 無國界醫生一樣係唔同事件上比連登仔屌
只不過係咁啱果個po係屌女權L

屌人權撚
同
屌女權撚

冇衝突架喎

事實係班偽君子雙重標準
事不關己就諸多意見
燒到埋身 有機會得罪人就深潛

咁就消失啦女權撚 黑人都會為自己人被殺憤怒班女權撚只會係有著數嗰時先出聲 有女人受害？dun give a shit

揸波嗰啲性暴力唔關女權事大家記住喇

咁咩係womensupportwomen?

特登鳩up一堆野黎說服自己

呢個濕鳩學者真係on9，人地係質疑嗰啲偽女權份子，而唔係質疑真女權份子。佢衝走出嚟為真女權份子辯護，係連焦點都搞錯。

即係女權分子個身份除左女權之外就唔係人?

咁你有無出聲？

哈,佢調轉哂黎講,就係平時班女權狗成日出黎爭取D與性別歧視無關既事,所以今次先俾人串返轉頭

真正女權係講男女平等，偽女權先會覺得女性要受額外保護。

女權份子理應係全港市民一個subset
咁出咗聲未

同埋搞清楚而家冇人笑女權撚
而係屌鳩果啲偽女權撚只識攀附權貴欺善怕惡